【南丫海難 8 年 ‧ 2】海事處驗船疏忽無人被控 3 犯錯官員照升職 最高級至助理處長

報道：

2012 年的南丫海難 39 人命喪大海，他們乘坐的「南丫四號」被揭批圖、驗船錯漏百出，港府亦指海事處 17 人涉行為不當。不過調查 8 年後，警方、律政司終於本周二（3 日）指證據不足，不會對其他人作檢控。

《立場新聞》調查發現，9 名在獨立調查中被點名裁斷犯錯的海事處人員中，3 人竟獲晉升，其中一人在 7 年間升兩級至助理處長，其職責更包括管轄海事意外調查部門，月薪近 18 萬元。

記者分別向運輸及房屋局，以及公務員事務局查詢，該 3 人曾否就「南丫四號」工作被處分、為何被裁定犯錯仍獲晉升，兩政策局未正面回應。

有罹難者家屬指，對涉事人員竟獲晉升感錯愕及悲憤，認為對死者及家屬極之不公道。

【南丫海難 8 年 ‧ 1】
至今僅檢控 4 人 批圖驗船忽疏未刑事追究 家屬：警指證據不足
報道：

【南丫海難 8 年 ‧前言】39 人罹難未發死亡證 警仍扣「南丫四號」船骸 調查 8 年未結案
報道：

再oish下

法治欠佳嘅地方任何犯事者只要人夠多權夠大影響夠廣就會不了了之咗佢

立咗投名狀出賣靈魂俾港共賣命
有一日唔聽話啲「證據」就會出曬嚟再告過

公務員係咁惡架啦

仲有得升職呢下勁

升到呢d位全部都係自己友黎，有咩事過下冷河就當冇野發生

蘇治平咪坐咗囉
有個助理處長坐仲想點